# Детектор движения и движение в зонах

От детектора движения зависит обнаружение вторжения в зону, пересечения линии, движения в зоне и в кадре. Чтобы включить, выключить или изменить чувствительность детектора движения:

1. Откройте окно настроек камеры.
2. Нажмите «Настройка датчиков».
3. Нажмите «Движение».

    ![](img/image40.png)

4. Включите детектор с помощью переключателя.
5. Задайте настройки объединения событий, уведомлений о длительном событии, уведомлений об отсутствии событий по прошествии определённого времени и длительном отсутствии событий.
6. При необходимости включите отправку уведомлений о завершении события.
7. Выберите чувствительность детектора в выпадающем списке.

## Движение в зонах

Чтобы включить обнаружение движения только в настроенных зонах, но не по всему кадру:

1. Откройте окно настроек камеры.
2. Нажмите «Настройка датчиков».
3. Нажмите «Движение».

    ![](img/image41.png)

4. Нажмите «Добавить зону».
5. Установите для нее чувствительность в выпадающем списке под скриншотом.
6. Перемещайте зону по кадру перетаскиванием и изменяйте ее размеры, потянув за круг в ее углу.
7. Нажмите «Сохранить».

Вы можете добавить до трех зон. Каждая из них выделяется цветом: зеленым, синим и красным. Зоны могут частично или полностью перекрывать друг друга.

Чтобы удалить зону:

1. Наведите курсор на блок цвета зоны внизу окна.
2. Нажмите на кнопку-урну, появившуюся в правом верхнем углу блока.
